大家讀full time嗰時見過最大超齡幾多

中學就超齡4年 17歲尾先讀中三

Ive hd就唔記得4年定5年 24歲grad

hd 30都唔奇啦，特別社工護士個d

讀bachelor 同學7x歲
d孫大哂無野做黎增值自己

30 幾歲 year 1 仲要走去上莊

有近距離同佢接觸過？
有坐埋一齊交流討論？

我都識幾個人係咁 佢地做左好多年野先讀番書

28歲
做咗幾年OL都無得升就翻去讀書

18 VS 28

hd 4年
個個就係我

死廢老同人爭學位

七十幾都入到仲係廢老咩

幾十年人生經驗 入到有咩咁出奇？

讀master 個陣有同學5x 歲
有老婆仔女

有呀，佢仲同我地一齊通頂我地成日好驚佢會死

下你都識講幾十年人生經驗咁仲唔夠資格入啊？ 憑咩學位一定要比後生讀

讀完幾年死鳩埋 讀黎把撚？

讀 mphil/phd 果陣咩歲數都有
仲有好多屎窟痕嘅大老闆同學

ok喎，其實我發現婆婆級都易傾
唔知係咪無左中年個股傲氣(?)
只係有時睇佢盡力做但電腦始終無我地咁熟，做出黎d野無咁靚會覺得可惜d

唔洗理個痴線佬

約出黎就少d始終香港地無乜地方老少咸宜
不過係學校都幾fd studio玩d on9野 (拋水瓶個d)佢會一齊玩

65歲
澳洲讀書

你都幾撚仆街喎

之前讀U見有個70幾歲阿伯,好似韓國人嚟

係人都會死啦，點解你要生存？更何況香港平均壽命80幾歲，佢仲有10幾年

我都想死架 唔夠膽跳咋嘛
讀完都80 過多一兩年都老人痴呆 讀黎把撚？

屌你啦老人家一定有老人癡呆架？何況如果有老人癡呆用下個腦讀書咪好囉仲可以減慢症狀...連登仲係咁多人喺度憤世嫉俗唔知做乜鳩

同後生爭學位都唔能屌得？
邊個讀完出黎對社會貢獻大啲？

佢同後生爭學位又點？我只可以你話你廢爭唔贏人囉，同個70幾歲既爭都爭唔贏，咁你收皮返屋企摺埋啦何況讀書增值自己有啲咩問題？話唔定佢想搵到人生嘅意義，又或者好鍾意追求知識請問又有咩問題？

咁支那新移民爭資源 你爭唔贏都係你廢

你概念唔一樣喎，咁佢係香港人想係香港嘅大學讀書請問有咩問題，只要佢嘅學術能力得到大學嘅認可就會收佢㗎，同佢幾多歲有咩關係不嬲大學都有好多位係比non jupas

新移民爭資源又係另外一樣野wor ching，呢個提升到政府嘅政策層面（擺到明都知係佢想換血，係唔公平㗎啦吹咩）所以jm9越扯越遠費事同你個假膠拗，講嘢又冇邏輯，讀多啲書先啦

唔洗理條on9啦根本就自卑心作祟
爭唔贏又覺得人搶佢好似世界欠左佢咁

其實重回校園個感覺都幾chill

Hd 33歲

後生有本事就自己讀到，爭學位爭輸個老人家。

我見過18歲中一
唔好問邊間 痴撚線

95歲
要人推輪椅入課室

咩major

人地食鹽多過我食米

全程投入去做一件事有乜嘢唔好
讀U enjoy U life 上莊好正路

中學form1 有新移民同學17歲
佢本來係中國讀緊中三

大學係澳洲讀
有個坡佬同學28歲
好撚勁

自己就24retake DSE 想讀second degree 😂

咩叫爭
大家香港人循合法途徑入大學

有心唔怕遲
有D 30先走來讀IVE

如果個樣後生童顏
望落唔似30幾歲
份人好玩得
絕對問題不大

如果個樣後生童顏
份人好玩得
其實冇問題

中學同學個阿哥會考卡關
考到個細佬中五畢業 條友都仲未儲夠5分
好似考多一年之後就死咗去毅進

小六果時有個同學15歲

30幾40都有 而家成績好好
好佩服佢哋 公司又支持佢哋

姓肖？

你又知你讀得哂四年？可能中途死鳩左都唔奇

老人易死定後生易死？

可以同仔女做同學

錯
你都有個咁既同學仔?

唔係，其實想講懷仔

er...

幾欣賞個老伯

你直頭聽日死，慳返啖氣刪9左連登佢啦仆街

真係好心機禁詳細覆條on9仔

係就好

講陰質嘢多比較易死

咁我要講多啲扣我口德分

好明顯佢讀唔成書

你連70歲既廢老都爭唔贏

HKU大把年紀大嘅人進修
有咩咁出奇

呢啲人先上進有競爭力

其實喺大學 大三年算唔算好多？

呢啲係band 3尾日常啦
一係輟學幾年重返校園 一係成日唔返學冇得升班

thats none of your fucking business garbage

好平常啦，大把人defer黎去exchange、上莊。

好正常啫

俾佢正正常常中學畢業都24幾歲

hd大把年長生
24歲算正常

其實冇咩問題
以前讀書有個38歲
無咩代溝仲玩得好埋

Asso networking 估計6X 女人

一早block左佢 唔知咩事

屌 啲死毒撚咪係度刷存在感喇
係咪細個讀書差
AL/DSE考得衰入唔撚到大學啫？
咁都好葡萄人 係度做引戰狗
隔住個mon都feel到你人生有幾撚失敗 幾憤世嫉俗

Hd 6年 而且同個呀sir 一樣歲數 好老鑑
利申 果個就係我

超齡5年，個個人就係我

Block撚咗佢啦 現實世界都應該係邊緣人
要係網絡世界日日開膠post刷存在感
真係好慘

大把30歲先讀undergrad啦，狂食女呀！

對住呢啲人，唔理佢唔覆佢就得
冇人理佢佢自然冇癮

band3尾都未必日常18歲中一 我諗十年都唔知有冇一遇

反而想知佢記憶力應唔應付到測驗。

唔怪知每年DSE 有項日校24歲或以上 都有幾十人定20幾人
其實幾開心

80

Yes
發覺原來我未block哂 呢挺人
佢突個頭出嚟比我地block都算做返件好事

其實巴打開呢個post想表達啲咩？
唔係每個人既人生timeline一樣先叫正常

上GE course 見過幾個銀髮一齊上堂

人地條隊唔阻你班jupas 個位架wor

有條三十歲正一死八要

發現通常好失敗既人先會問得出呢種問題 比年齡去局限自己進步

聽過廿幾歲人結咗婚去讀Asso 仲要上莊

咪就係 想讀 有錢交學費咪去讀
識好多人儲左幾年錢先重返校園

學額冇特別分ju同non ju各有幾多架巴打

唔算啦 大把人2nd degree大四年
近三張讀bachelor就有啲大

比你讀仲把撚啦，連個七十幾歲嘅阿伯都爭唔贏，讀完都係浪費社會資源

我Asshole四年
仲要係低分滑過

名人就開名啦

想知佢讀咩科

其實呢d人點考入嚟的

條柒頭真係以為自己「浮雲哥」咩，現實咪又係讀唔成書嘅失敗者

Ol

唔開名喇，議員黎
70幾歲人黎讀JD真係好勁

我淨係知道個學位俾左你嘅話就一定係把撚

中學有個師兄我中一入讀既時候佢中七
到我中六畢業佢先跟住一齊畢業

終生學習

女嘅，40幾，化濃妝，著熱褲上堂

好可愛

咁你應該屌間大學開唔夠位而唔係question果班合資格non jupas 入大學既人

我班都有
我讀果科要背好多野.... 佢讀得好辛苦，每次考試手心出哂汗

但好好人 當我地成班同學好似仔女咁
不定時比定零用錢其中一個同學買好多零食比我地上堂食

啲教授成日話教嘅學生仲mature過佢地好唔慣

呢位同學有無聽過乜野叫mature student
唔經 jupas 架

Block咗條友佢啦
擺明出嚟引戰

好多爭唔贏老人家既人係到喊

即係如果21歲讀year one 其實好小事？

Sad but true and respect

27歲year1 上莊食宵所有活動全部會出現

浮狗 屌你老母

都唔知成班係到屌乜撚 資源就係得咁多
畀個後生讀 將來仲可以貢獻返社會幾十年
呢個年代冇大學學位 人生都玩完一半
死廢老害到一個後生仔冇將來 佢過唔過意得去？

唔使理佢，戇鳩嚟㗎，block 咗好耐

收皮啦屌你

秒

同學25歲畢業

見過30up讀社工, 而家社工學位化點都要讀

小唔小事在於你自己點諗

見過18讀master

一定有貢獻過你先

痴撚線架

拗唔贏就人身攻擊

唔夠膽就收埋啦仲拎出嚟講

讀master 個時見過50幾至60歲

利申:93年

大老闆本身學歷好勁？
做研究唔係要成績好好咩

夠膽仲點講呀 你個腦坐能住左？？？？

網上兇狠真係啱哂你呢啲船頭驚鬼船尾驚賊嘅廢人成世人一事無成 仲要連學位都輸俾個廢老

長腿姐姐
係咪成日著黑絲返學

又一件唔夠人拗就人身攻擊

你攻擊人地廢老先 我幫下口屌下你啫

大我4年
我冇冧過班

大學係求知識，唔係職前訓練所
想揾職前訓練所就去vtc

我屌佢係有根據 你又憑咩屌我先

邊科??

冇大學學位撚有人請？

講到好似識個阿婆真人咁 有根據 根據兩個字點解都未知

我中一有個同級大我4年
有一個我中一佢中一，佢冧到到我中四佢都係中一，開學冇耐就走左

呢個係顧主問題
唔係學生問題

唔通佢仲有幾十年命咩

Year 1開學見到個40幾歲既師奶 以為你陪埋個仔 番學 點知係同學無幾耐佢quit u

咁你個根據係咩？ 你呢句連根據兩個字都冇喎

平均壽命囉 咁都要問

屌你小學生嚟？唔好話完整論述 完整句子都講唔到

幾時有話要每句都用完整句子
你老母平時問你食唔食飯 你答食 佢係咪會屌柒你唔用完整句子答佢？

講真,真係好respect 30打後肯讀番書既人
起碼有肯改變現況既決心

我之前都有個同班同學，60幾歲
d孫都唔細了，自己就做緊manager grade
d英文好好，同埋feel到佢讀書態勢一d都唔care

你又話我駁唔到 又唔俾個論述出嚟俾我駁 又喺度講埋啲唔對等例子轉移視線 喺你眼中 論一個人對社會有冇貢獻就等同你老母問你食唔食飯一樣咁低級 足以證明你仲係啲喺口腔期 淨係關心飽唔飽嘅低等生物 同支那蝗同級

一早咪講撚左後生有大學學位可以貢獻社會幾十年囉
唔識駁就扮睇唔到
求其舉個例又要拉到咁遠
食飯又唔撚講得 咁你係咪學識左光合作用？
你脫離左口腔期未？

Year1有個40歲肥肚腩阿叔做同學

Ps勿相認

關你撚事咩

Ok

貢獻程度可以用時間嚟量度？大學學位一定係用嚟貢獻社會？自我增值唔得？自我增值完 教好個孫 或者做個好榜樣俾個孫睇 個孫入哈佛 咁又叫唔叫有貢獻？大學生出嚟打份牛工幾十年一事無成大有人在 咁叫唔叫貢獻社會？你句貢獻多幾十年係同邊個比？你依家咁後生 你肯唔肯定自己幾十年後貢獻社會嘅一定會多過個阿婆？

仲有 最撚緊要嗰樣 你後生有大學學位可以貢獻社會幾十年呢個論點 係根據咩得出嚟？

咁後生仔女讀完大學 到佢老左一樣可以教個孫入哈佛架喎
唔用時間量度又可以用咩量度？
佢都成七十歲 多個大學學位對佢人生影響唔會有幾大
但因為佢搞到有一個後生仔冇大學讀
就真係影響人地一生

咁教育係有咩用？

32 學人走去轉行讀hd

依加仲做緊學徒 個個都笑鳩佢

一樣可以 啫係貢獻對等 唔係後生嗰個貢獻多啲

仲有可以用成就 社會地位 傳承 等等

你點知影響唔大 你識得佢？你根據咩嚟量度對佢嘅影響大唔大？

後生仔要讀大學大把方法 retake 後門都得 個後生仔真係有能力 或者真係好想讀 會讀唔到？

後生嗰個 將來都可以有成就有地位架喎
就係唔識佢 先至用時間估算 唔係應該點計？
咁如果後生仔本身係後門 個位畀佢搶左
仲邊有咁多時間金錢再黎過？

你覺得教育就淨係得貢獻社會一個用途？唔講其他 講最基本 人類社會要延續落去 或者任何生物要延續落去 都要教育啦 人類嘅知識 包括生存技巧 就係靠上一代教下一代傳承落去 咁人類先生存到

而呢個只係教育最撚底層嘅意義 都未講社交 文化嗰堆

懷疑現實冇人理佢
要上網引戰R存在感

而家同我一齊考試，有幾位叔叔

利申，碩士工程撚

都係嗰句 都可以 啫係對等 冇分上下位

唔識佢 你就唔應該judge 你冇資格 冇根據

後生仔冇時間？ 我人生以嚟真係第一次聽 如果佢咁後生 得20歲都冇 都冇時間 咁佢要諗下點解咁多大過佢咁多年嘅人都有時間佢冇 樓上大把三四十歲case 佢地冇家庭 冇負累咩 點解人地都有時間佢冇

人類累積知識 科技發展
呢啲都算係貢獻社會

三四十歲正常都有積蓄啦
後生仔返pt養自己都返到半條人命
你出身係好家庭咪冇聽過囉

你話冇時間喎 唔係話冇錢喎
香港地你讀得書洗愁冇錢？大把人爭住俾錢你讀書啦
三四十歲正常有家庭有樓供啦 時間會多過二十歲後生仔？

有個 84歲阿巫

咁啫係唔係淨係用時間嚟量度啦 咁你已經駁番你自己上面話 咁唔用時間用咩嚟量度貢獻啦

咪就係返工返到冇時間囉
讀書叻到攞獎學金既有幾多個？
三四十又供樓又養細路 仲有幾多個會去讀大學？

咪係囉 真係俾個阿婆搞到冇左學位又有幾多個呀？

有多啲時間 自然可以做多啲以上既野 用時間量度有咩錯？

而家就係最少都有一個呀嘛

有多啲時間 就可以做多啲以上嘅嘢 等唔等於佢一定要用啲時間去做以上嘅嘢？

咁阿婆係咪又會用全部餘生精力去貢獻社會？

讀書叻到攞獎學金唔洗講啦 多到數唔哂
三四十歲去讀大學上面已經有幾個啦

你肯唔肯定真係有一個人 係因為呢個阿婆 而好想讀大學讀唔到 而且係墮落左 衰成世？ 你搵到有嘅 證明到嘅 我咪服你囉

我唔知 所以我唔會去judge 我冇資格話人係廢老 我冇根據話佢係廢老 同樣 你都冇

你覆佢係正中佢下懷
無人理佢就會自動收皮 唔該唔好再覆佢

一齊落涼茶舖玩15 20 啦

有乜好笑

以前讀書個陣，上屆有個師姐係兩個小朋友嘅媽媽，佢個大仔都已經中學
我好記得有一次成個系BBQ，佢知道我哋有同學喉嚨痛唔食得熱氣嘢，佢煲咗粥比佢食
所以Mature student 其實比一般中學生升上去更識做人同讀書

有乜咁出奇 大把人2字尾至轉行讀hd/degree
特別係nursing 聽過有人4x 5字頭都嚟緊 走去讀nursing hd
仲大過啲miss

讀asso事遇過一個化妝師兼model同學就30歲
一開始識完全唔覺 以為十幾歲啱啱畢業
一直唔覺佢好大 係識落覺得佢好有錢下
傾計先知係做左一段時間野再讀
有盤生意好搵到又想進修 平時做啲野on9過我

master, 40尾 50 加拿大垃圾毒撚，垃圾到唔識形容，份project 比佢累9 死

識人32歲玩Ocamp 個樣係廿頭

仲要食岩岩過18歲的組女

其實2016-2020年JUPAS main round degree offer已經超過33%
已經唔係AL年代既18%
再加埋出面咁多自資學士課程同non JUPAS
學額係足夠俾適齡後生仔讀degree既
咁都冇大學讀既人應該要好好反省自己
而唔係鬧個阿婆搶左個位

Source:

JUPAS main round offer percentage係包哂degree同asso/HD programmes
我只考慮Bachelor's Degree Programmes人數同參與JUPAS既人數
近呢五年JUPAS main round offer percentage已經超過三成

認同，三十打後好多有咁上下儲蓄有啲閒錢，但極少數人會進修，好多人拎咗去享樂就算

60歲中年
120歲先壯年
120可能仲有30-40年番工

毒撚易死啲

其實比想像中普遍

有個同學同我講佢大過同屆三年
其實我都係
有個其他科既同學一齊上堂，大我一年但仲低我一級
我家姐26先year 3，讀果科仲要讀5年28歲先畢業

Happy learning 真係難

Lm

你好勁 識打屎”窟”呢個正字

啲貢獻撚真係好勢利好涼薄
就算要講貢獻，人哋已經貢獻咗成世喇，社會比少少回報人都唔得？

智華sad face成50歲

港大讀bachelor

港大人知道我在講邊個

唔出奇，老母卅尾大緊我嘅時候先讀理大

屎忽

其實我都係，一 d 都唔痴線

我就係

19歲 year1

我都覺

我自己退休嗰陣 有錢有時間仲有能力嘅話我會去讀書

讀大學大幾多年都冇乜點（奇怪/優勢/劣勢），但讀中小學大幾年真係好唔同。讀書可以屈人機（智商未到成人都仲升緊），溝同學又易啲。

中小學要大幾年本身都應該係讀書唔叻先會咁

50

IVE果啲見過60+

有
熊尚善
想俾佢一路鬧一路坐爆我

見得最多係新移民個班大陸人，佢哋讀低幾班係因為英文姐，其他科可以好屈機。至於英文，方法啱嘅話搵半年都追得返。

有朋友27-28歲讀緊full time護士

老唔一定係廢，人地靠努力入學有咩問題。咁樣講人，你唔會老既

同感

4x歲
monk黎

好難贏過真係勁嘅人啦
佢地死讀書多
以前隔離個同學係可以勁到中一學期初佢已經（係堂上面）自學到下學期尾
然後落堂去玩
從不補習

喺band 3咪贏到囉 因為個個唔讀書
band 2都未必贏
喺band 1就通常衰英文 結果差唔多包尾

真
以前學校d人最top果班英文好勁，半native
唔係半年追到嘅level黎

笑鳩佢三十幾都一事無成

仲攞到萬三蚊人工 番六日工呀

Form 2 18歲
條友不斷留班

Ive hd 4x-5x

屌我問錯自
應該問佢黃定藍

邊間U

呀sir真係無孔不入呢啲post都mon

關你撚事咩
不如問埋人地住邊啊

Sir你老母
起下底先講

做咩四年咁耐？
PT ??

大學見過有個阿婆同我讀同一科
唔知幾多歲 但係個頭白晒

佢老人家一日瞓 4 個鐘就夠你少擔心佢

我自己就覺得接受到嘅

樣子問題

有個成面暗瘡嘅同學同肥婆都無比人bully

30食18歲女女易唔易？

我有個小學同學 我小4/5果陣佢已經18/19歲生哂鬍鬚咁